.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Исчезающая лиса (Fading Fox)
============================================================================================================

Обладая мехом, который при движении меняется между оттенками рыжего, тускло-коричневого и серебристого, исчезающая лиса раздражает любого из своих преследователей.
Она умеет избегать ловушек, не оставлять следов и, как будто растворяется в воздухе.
У исчезающих лисиц блестящий мех и крепкое телосложение, что выгодно отличает их от своих сородичей - :ref:`рыжих лисиц <bestiary--Red-Fox>`.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Fading-Fox:

Исчезающая лиса (`Fading Fox <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1159>`_) / Существо 2
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`крошечный`
- животное

**Источник**: Bestiary 3 pg. 102

**Восприятие**: +11;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +8 (+10 для :ref:`action--Escape`),
Атлетика +5 (+7 для :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump`),
Выживание +9,
Скрытность +10

**Сил** -1,
**Лвк** +4,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +3,
**Хар** +0

----------

**КБ**: 21;
**Стойкость**: +7,
**Рефлекс**: +10,
**Воля**: +7

**ОЗ**: 25


**Исчезновение (Fade Away)**: |д-р|
**Триггер**: Существо в пределах 30 футов, о котором исчезающая лиса осведомлена, либо двигается к ней, либо целится в нее умением;
**Требования**: Исчезающая лиса находится в естественной окружающей среде;
**Эффект**: Исчезающая лиса :ref:`Прячется (Hides) <skill--Stealth--Hide>`.
Если результат ее проверки Скрытности больше или равен КС Восприятия спровоцировавшего существа, то лиса становится :c_hidden:`спрятана` для этого существа.
Исчезающая лиса может использовать эту реакцию даже если была :c_observed:`замечена`.

----------

**Скорость**: 35 футов


**Ближний бой**: |д-1| челюсти +10 [+6/+2] (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`),
**Урон** 1d6+1 колющий


**Нападение с наскока (Leaping Pounce)** |д-1|
Лиса :ref:`Перемещается (Strides) <action--Stride>`, либо :ref:`Прыгает (Leap) <action--Leap>` вплоть до своей Скорости и в конце этого движения совершает :ref:`action--Strike`.
Если лиса начинает это действие :c_hidden:`спрятанной`, то остается спрятанной до завершения Удара этого умения.


**Внезапная атака (Sneak Attack)**: Исчезающая лиса наносит дополнительные 1d6 точного урона :c_flat_footed:`застигнутым врасплох` существам.


**Бесследный шаг (Trackless Step)**: Исчезающая лиса в естественной окружающей среде всегда получает преимущества :ref:`skill--Survival--Cover-Tracks`, даже когда движется с полной Скоростью.


**Исчезновение в глуши (Vanish into the Wilds)** |д-2|
**Требования**: Исчезающая лиса находится в естественной среде;
**Эффект**: Исчезающая лиса :ref:`Шагает (Steps) <action--Step>`, потом :ref:`Прячется (Hides) <skill--Stealth--Hide>` а потом :ref:`Крадется (Sneaks) <skill--Stealth--Sneak>`.
Она может сделать этот Шаг на природную сложную местность, и может таким образом Спрятаться даже, если была :c_observed:`замечена`.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst